\chapter{Implementierung}
Im folgenden Kapitel geht es um die eigentliche Implementierung und Umsetzung der Anwendung. Auf Basis von Cocos2d-x wird hier genauer auf die Szenenbasierte Menüstruktur und dessen Verwaltung eingegangen. Außerdem werden noch die Aspekte zur Nutzung von personalisierten Elementen beleuchtet. Letztendlich geht es noch um die Umsetzung der einzelnen Spiele. Für die Umsetzung wurden zwei Bücher zur Hilfe gezogen. "Cocos2d-x 3.0 Game Development Programming for iOS and Android" \cite{cocos2d-x-buch}, welches sich mit den Kernelementen von Cocos2d-x beschäftigt und mehr als Kochbuch diente. Außerdem wurde ebenfalls "Apps programmieren für iPhone und iPad" \cite{iphone-buch} genutzt. Es unterstützte bei OS spezifischen Angelegenheiten und dem Objective-C Verständnis.

\section{Implementierung der Szenenverwaltung}
Der Einstiegspunkt einer mit Cococs2d-x erstellten Anwendung ist die AppDelegate. Diese wird automatisch von der Cocos2d-x Umgebung erstellt und erbt von cocos2d::Application. Dort werden innerhalb der applicationDidFinishLaunching() Methode grundlegende Einstellungen, wie z.B. "Frames Per Second"-Anzeige vorgenommen, das Animationsintervall und die Einstiegsszene. In dieser Arbeit ist es das MainMenu, welches die erste Szene für den Benutzer darstellt.

\begin{lstlisting}[language=C++,
		caption=applicationDidFinishLaunching Methode,
		basicstyle={\ttfamily},
		keywordstyle={\color{blue}\ttfamily},
		stringstyle={\color{red}\ttfamily},
		commentstyle={\color{green}\ttfamily},
		breaklines=true
                  ]
bool AppDelegate::applicationDidFinishLaunching() {
    // initialize director
    ...

    // turn on display FPS
    director->setDisplayStats(false);

    // set FPS. the default value is 1.0/60 if you don't call this
    director->setAnimationInterval(1.0 / 60);
    // create a scene. it's an autorelease object
    auto scene = MainMenu::createScene();

    // run
    director->runWithScene(scene);

    return true;
}
\end{lstlisting}

Weitere Szenenwechsel laufen alle über den SceneController. Dieser ist, wie alle anderen Controller hier, ein Singelton und ist rein für den Wechsel der aktuellen Szene zuständig. Unterschieden werden kann hier zwischen dem temporären Auftauchen, durch push und pop wie beim Stack, einer Szene und dem kompletten Wechsel wie hier angewandt.

\begin{lstlisting}[language=C++,
		caption=Normaler Szenenwechsel,
		basicstyle={\ttfamily},
		keywordstyle={\color{blue}\ttfamily},
		stringstyle={\color{red}\ttfamily},
		commentstyle={\color{green}\ttfamily},
		breaklines=true
                  ]
void SceneController::showScene(Scene* scene){
    auto director = Director::getInstance();
    director->replaceScene(scene);
}

void SceneController::showNAME_OF_SCENE(Ref* pSender){
    showScene(NAME_OF_SCENE::createScene());
}
\end{lstlisting}

Nach Auswahl der Schwierigkeitsgrade für ein Spiel werden die nötigen Parameter hier ebenfalls mit untergebracht.

\begin{lstlisting}[language=C++,
		caption=Szenenwechsel für Spiele,
		basicstyle={\ttfamily},
		keywordstyle={\color{blue}\ttfamily},
		stringstyle={\color{red}\ttfamily},
		commentstyle={\color{green}\ttfamily},
		breaklines=true
                  ]
void SceneController::startNAME_OF_GAME(int x, int y){
    NAME_OF_GAMEGameController::getInstance()->initMethod(x, y);
    showScene(NAME_OF_GAMEGameScene::createScene());
}
\end{lstlisting}

Jede anzuzeigende Szene erbt von cocos2d::Layer, welches ein Layer und keine Szene ist. Dank der Methode createScene() wird die Szene erstellt und als Pointer zurück geliefert. In Cocos2d-x werden alle Objekte als Pointer behandelt um die Speicherverwaltung dem Framework selbst zu überlassen.

\begin{lstlisting}[language=C++,
		caption=Szenenerstellung,
		basicstyle={\ttfamily},
		keywordstyle={\color{blue}\ttfamily},
		stringstyle={\color{red}\ttfamily},
		commentstyle={\color{green}\ttfamily},
		breaklines=true
                  ]
cocos2d::Scene* TestScene::createScene(){
    cocos2d::Scene *scene = cocos2d::Scene::create();
    
    //add background
    cocos2d::Layer *backGroundLayer = bg::create();
    scene->addChild(backGroundLayer, 0);
  
    //add another layer
    ...
    scene->addChild(layer,1);
    
    return scene;
}
\end{lstlisting}

\section{Implementierung der Personalisierbarkeitsverwaltung}
Besonderes Augenmerk fällt dabei auf die Auswahl der Lokalen Medien und dem damit verbundenen Zugriff. Ebenfalls wie diese dann persistent hinterlegt werden um für die nächste Sitzung bereit gestellt werden zu können.

\subsection{Auswahl lokaler Dateien}
Für den Zugriff auf lokale Dateien wird die interne Bildgalerie benutzt. Diese ist jedoch Angelegenheit des Systems und somit überall anders implementiert. Dank der Nutzung von Cococs2d-x kann die Multiplattform Möglichkeit genutzt werden. Unter iOS wird hier ein Codeabteil mit Objectiv-C geschrieben. Dieser Header kann dann intern genutzt werden. Das ganze findet im ImagePickerImpl statt. Dort ist ebenfalls die Differenzierung der einzelnen Betriebssysteme vorgesehen aber zum aktuellen Stand dieser Ausarbeitung nicht implementiert.

\begin{lstlisting}[language=C++,
		caption=ImagePicker Cross-Plattform,
		basicstyle={\ttfamily},
		keywordstyle={\color{blue}\ttfamily},
		stringstyle={\color{red}\ttfamily},
		commentstyle={\color{green}\ttfamily},
		breaklines=true
                  ]
#if (CC_TARGET_PLATFORM == CC_PLATFORM_IOS)
#include "ImagePickerIOS.h"
static ImagePickerIOS *sharedPicker = [[[ImagePickerIOS alloc] init] retain];
#endif

void ImagePickerImpl::openImage()
{
#if (CC_TARGET_PLATFORM == CC_PLATFORM_IOS)
    [sharedPicker takePicture];
#else
    ImagePicker::getInstance()->finishImage(nullptr);
#endif
}
\end{lstlisting}
Nach Auswahl eines Bildes wird dieses in einem dafür vorgesehenen Bereich angezeigt und auf die passende Größe, 1024 ma 1024, gestutzt. Genau dieses Abbild wird für die spätere persistente Speicherung verwendet.

\subsection{Persistente Speicherung}
Gewählte Bilder müssen einerseits als Dateien und andererseits mit weiteren Informationen hinterlegt werden. In diesen Abschnitt geht es um die genutzten Elemente, welche diese Funktionalität anbieten und der Anwendung letztendlich die nötigen Medien liefert.

\subsubsection{CustomImageManager}
Nach Auswahl eines gewählten Bildes kann dieses dauerhaft gespeichert werden. Dafür wird dem CustomImageManager das gefüllte Sprite Object mit der Methode addCustomImageFromSprite(Sprite* sp) übergeben. Dort wird die Sprite per Rendertexture als PNG Bilddatei, mit einem einzigartigen Namen, im eigenen Ordner der Anwendung hinterlegt. Nach Abschluss wird per Callback DatabaseHelper zum Speichern der Information der nötigen Daten in der Datenbank angestoßen.

\begin{lstlisting}[language=C++,
		caption=Bild von Sprite intern abspeichern,
		basicstyle={\ttfamily},
		keywordstyle={\color{blue}\ttfamily},
		stringstyle={\color{red}\ttfamily},
		commentstyle={\color{green}\ttfamily},
		breaklines=true
                  ]
void CustomImageManager::addCustomImageFromSprite(cocos2d::Sprite* s){
    RenderTexture* renderTexture = RenderTexture::create(1024, 1024, Texture2D::PixelFormat::RGBA8888);
    s->setPosition(512, 512);
    renderTexture->begin();
    s->visit();
    renderTexture->end();
    
    // define exclusive fileName
    std::chrono::milliseconds ms = std::chrono::duration_cast<std::chrono::milliseconds>(std::chrono::high_resolution_clock::now().time_since_epoch());
    std::stringstream ss;
    ss<<ms.count()<<".png";
    lastCustomImage = ss.str();
    
    //define ImageName
    imageName = s->getName();

    if(imageName == ""){
        imageName = lastCustomImage;
    }
    
    renderTexture->saveToFile(lastCustomImage, Image::Format::PNG, false, CC_CALLBACK_2(CustomImageManager::finishedSaving, this));
}
\end{lstlisting}

\subsubsection{DataBasehelper}
Die Anwendung baut auf einer einzigen Datenbank mit einer Tabelle auf, welche bei Nichtexistieren im Ordner der App vorerst erstellt wird. Diese Speichert sowohl den Namen des Bildes als auch den Dateipfad und erstellt so die nötige Verknüpfung. Dank des separaten Dateipfades ist eine Differenzierung zwischen mitgelieferten und selbst hinzugefügten Bildern möglich. DataBasehelper speichert mit der Methode insertCustomImage(string name, string filename) nun diese Informationen persistent in der Datenbank. 

\begin{lstlisting}[language=C++,
		caption=Neues Bild in die Datenbank eintragen,
		basicstyle={\ttfamily},
		keywordstyle={\color{blue}\ttfamily},
		stringstyle={\color{red}\ttfamily},
		commentstyle={\color{green}\ttfamily},
		breaklines=true
                  ]
void DatabaseHelper::insertCustomImage(std::string name, std::string filename){
    result = sqlite3_open(dbPath.getCString(), &pDB);
    if(result != SQLITE_OK)
        CCLOG("Opening failed, %d, MSG:%s",result, errMsg);
    
    std::stringstream ss;
    ss<<"INSERT INTO 'importedImages' (name,filename) VALUES ('"<<name<<"','"<<filename<<"');";
    
    // execute query
    result = sqlite3_exec(pDB, ss.str().c_str(), NULL, NULL, &errMsg);
    if (result != SQLITE_OK) {
        CCLOG("insert data failed %d, MSG:%s", result, errMsg);
    }
    
    sqlite3_close(pDB);

    // cleanup and add all images again
    CustomImagePool::getInstance()->removeAllCustomImages();
    getCustomImages();
}
\end{lstlisting}

Um das neue Bild sofort nutzen zu können wird die interne Verwaltung bereinigt und neu aufgebaut. Hierzu werden einfach alle aktuellen Bilder entfernt und mit den neuen Informationen aus der Datenbank befüllt.

\subsubsection{CustomImagePool}
Die Bereitstellung der benutzerdefinierten Bilder findet im CustomImagePool statt. Dieser kann mit addCustomImage(string name, string filename) mit neuen Bildern befüllt werden. Als Repräsentation der Bilder werden Instanzen der Klasse CustomImage erstellt und dem Vektor hinzugefügt. CustomImagePool ist die zentrale Stelle für alle Spiele um sich an den gespeicherten Bildern zu bedienen. Neben den direkten Zugriff per Index kann auch ein zufälliges Bild oder eine Anzahl von zufälligen Bildern ausgeliefert werden.

\section{Implementierung der einzelnen Spiele}
Die internen Spiele folgen alle dem selben Aufbau. Hierbei wird Cocos2d-x lediglich als Darstellungsschicht genutzt um innerhalb dieses Frameworks akzeptabel das MVC Patern integrieren zu können. Jedes Spiel verwendet einen Controller, welcher als Singelton lebt und die Spielmechanik umsetzt und verwaltet. Genutzte Elemente werden oftmals von anderen Stellen bezogen, doch immer im Controller verwaltet. Die Spiele besitzen je nach Komplexitätsgrad unterschiedlich viele Schichten an Benutzerelementen, welche sich als Delegaten am Controller anmelden um bei Änderungen Aktualisiert werden zu können. Diese werden innerhalb der GAMENAMEGameScene in der richtigen Reihenfolge zusammengefügt und ausgeliefert. Nach erfolgreichem Abschluss des Spieles wechselt die Szene über den SceneController in die GameOverScene.

\subsection{Initialisierung durch Schwierigkeitsgrad}
Da jedes Spiel bestimmte Parameter besitzt um den Härtegrad des Spielflusses beeinflussen zu können, gibt es hierfür die GAMENAMEDifficultyScene. Dort werden dem SceneController die nötigen Einstellungen mitgegeben, welcher seinerseits den jeweiligen Spielcontroller mit diesen Werten initialisiert und die eigentliche Spielszene anzeigt.

\subsection{Bilder finden}
Der MemoryGameController bedient sich beim CustomImagePool und füllt die Anzahl der benötigten Bilder für sich auf. Diese werden noch einmal dupliziert und gemischt um den typischen Spieltype wiedergeben zu können. Intern werden diese als MemoryCards hinterlegt. Instanzen dieser Klasse besitzen zusätzlich zum Bild weitere für das Spiel wichtige Attribute. So können sie angeben ob sie umgedreht worden sind und als Paar markiert werden sobald der Benutzer zwei gleiche findet. Zur Spiellogik ist hier die indexbasierte Interaktion zur grafischen Schicht implementiert.

\begin{lstlisting}[language=C++,
		caption=Logik für Karte berühren,
		basicstyle={\ttfamily},
		keywordstyle={\color{blue}\ttfamily},
		stringstyle={\color{red}\ttfamily},
		commentstyle={\color{green}\ttfamily},
		breaklines=true
                  ]
void MemoryGameController::tapCard(int i){
    //count flipped cards to prevent more than 2 open cards at the same time
    int count = 0;
    for (int j = 0; j < getNumberOfCardsY() * getNumberOfCardsX(); i++) {
        if(cards[j].isFlipped() && !cards[j].hasMatch()){
            count++;
        }
    }
    
    //flip selected card
    if(count < 2 && !cards[i].hasMatch()){
        cards[i].flip();
        del->update();
    }    
}
\end{lstlisting}

Von der Anzahl der grafischen Schicht hält sich dieses Spiel noch in Grenzen und benötigt deshalb auch nur einen Layer für die Darstellung der Karten. Gezeichnet werden lediglich die Anzahl der Karten im hinterlegten X mal Y Muster, welche während der Controller Initialisierung mitgeliefert wurden. Diese aktualisieren sich je nach Zustand und zeigen den normalen Kartendeckel als Textur an oder, sollten sie umgedreht sein, die jeweilige Textur definiert durch den Index der Karte. Sind sie als Paar markiert werden sie erst gar nicht angezeigt und einfach übersprungen. Ebenfalls werden die Karten mit einem Listener ausgestattet, welcher die nötigen Spielinformationen an den Controller nach einer kleinen Verzögerung weiterleitet. Dadurch werden gemachte Änderungen besser sichtbar

Ebenfalls wird im Update Zyklus geprüft in welchen Zustand sich das gesamte Spiel befindet. Ist im Controller das Flag gesetzt und liefert per isGameOver() true zurück wechselt das Spiel zur GameOverScene. 

\begin{lstlisting}[language=C++,
		caption=Memory Update,
		basicstyle={\ttfamily},
		keywordstyle={\color{blue}\ttfamily},
		stringstyle={\color{red}\ttfamily},
		commentstyle={\color{green}\ttfamily},
		breaklines=true
                  ]
void MemoryGameLayer::update(){
    initListener();
    refreshCards();
    
    if(MemoryGameController::getInstance()->isGameOver()){
        SceneController::getInstance()->showGameOver(this);
    }
}
\end{lstlisting}

\subsection{Bilder raten}
DotMatrixGameController initialisiert sich mit drei Parametern. Der erste gibt zum Quadrat die Anzahl der zu überlagernden Punkte an. Der zweite Parameter legt die Anzahl der zu leuchtenden Punkte fest. Und der letzte bestimmt die Anzahl der möglichen Antwortmöglichkeiten beim Erraten des Bildnamens. Bedient wird sich hier wieder mit der Anzahl der Antwortmöglichkeiten beim CustomImagePool um die Optionen zu befüllen und ein zufälliges richtiges Bild für die gesamte Runde per Zufall auszuwählen. Anschließend werden noch die Punkte markiert nach der angegebenen Anzahl. Punkte sind Instanzen der Klasse Dot und besitzen lediglich Flags zu Bestimmung ihrer Zustände. Differenziert wird hier zwischen leuchtend, markiert und zerstört.

\begin{lstlisting}[language=C++,
		caption=Bilder raten Initialisierung,
		basicstyle={\ttfamily},
		keywordstyle={\color{blue}\ttfamily},
		stringstyle={\color{red}\ttfamily},
		commentstyle={\color{green}\ttfamily},
		breaklines=true
                  ]
void DotMatrixGameController::initDots(int NumberOfDotsPerRowAndColumn, int GlowDotsPerRound, int options){
    ...    
    markDots();
}

void DotMatrixGameController::markDots(){
    // counter for already new marked dots
    int count = 0;
    if(dots.size() > 0 && GlowDotsPerRound <= dots.size())
    {
        while (count < GlowDotsPerRound) {
            int rand = cocos2d::rand_0_1() * NumberOfDotsPerRowAndColumn * NumberOfDotsPerRowAndColumn;
            
            if(!this->dots[rand].isDestroyed() && !dots[rand].isMarked()){
                dots[rand].setMark(true);
                dots[rand].setGlow(true);
                count ++;
            }
        }
    }
}

\end{lstlisting}

Dieses Spiel besitzt zur besseren Separierung zwei grafische Schichten. Ganz unten liegt das zu erratene Bild im DotMatrixImageLayer, und darüber die interaktiven Punkte im DotMatrixDotLayer. DotMatrixImageLayer holt sich einfach das gewählte Bild aus dem Controller und zeigt es an. DotMatrixDotLayer Zeichnet je nach Zustand der Punkte die jeweilige Textur und versieht diese mit Listenern zur Interaktion mit dem Benutzer. Ein Bestätigung mit einem Punkt löst im Controller die tapDot(int i) Methode auf. Dort wird auf Richtigkeit geprüft der Status angepasst und die Grafische Schicht zum Update angestoßen. Der Zustand gibt die aktuelle Spielebene an. Hier wird differenziert zwischen Punkte wieder anzeigen und mögliche Antwortmöglichkeiten anzeigen.

\begin{lstlisting}[language=C++,
		caption=Logik für Punkt berühren,
		basicstyle={\ttfamily},
		keywordstyle={\color{blue}\ttfamily},
		stringstyle={\color{red}\ttfamily},
		commentstyle={\color{green}\ttfamily},
		breaklines=true
                  ]
void DotMatrixGameController::tapDot(int i){
    bool correct = false;
    
    //choose if tap was right or wrong
    if(dots[i].isMarked()){
        //user actually touched a marked dot. destroy dot
        dots[i].setDestroyed(true);
        correct = true;
    }else{
        //user tapped wrong dot
        correct = false;
    }
    
    // either hide glow effect or show them again to memorize
    for (int j = 0; j < dots.size(); j++) {
        if(dots[j].isMarked()){
            if(correct){
                dots[j].setGlow(false);
            }else{
                dots[j].setGlow(true);
            }
        }
    }
    
    checkState();
    del->update();
}
\end{lstlisting}

Letzteres zeigt eine andere Ansicht an und legt anstatt Punkten die möglichen Namen als Auswahlmöglichkeiten für den Benutzer an. Diese werden ebenfalls mit einem Listener versehen und rufen im Controller die Methode tapName(string name) bei einer Interaktion auf. Diese prüft auf eine Übereinstimmung mit dem am Anfang definierten Bild. Sollte die Auswahl stimmen wird zur GameOverScene gewechselt. Anderenfalls werden wieder die Punkte sichtbar und die Runde geht weiter.

\begin{lstlisting}[language=C++,
		caption=Logik für Namen berühren,
		basicstyle={\ttfamily},
		keywordstyle={\color{blue}\ttfamily},
		stringstyle={\color{red}\ttfamily},
		commentstyle={\color{green}\ttfamily},
		breaklines=true
                  ]
void DotMatrixGameController::tapName(std::string name){
    if(name == dalliKlickImage.getName()){
        //kill instance
        instance = 0;
        SceneController::getInstance()->showGameOver(nullptr);
    }else{
        // check if available dots for next round exist
        for (int i = 0; i < dots.size(); i++) {
            if(!dots[i].isDestroyed()){
                markDots();
                checkState();
                del->update();
                break;
            }
        }
    }
}
\end{lstlisting}

\subsection{Bilder merken}
SpeedMatchGameController initialisiert sich mit zwei Parametern. Einerseits der Anzahl der zu merkenden Karten andererseits die zu Spielenden Runden. Die Anzahl der merkenden Karten ist ebenfalls die Anzahl der zu vergleichenden Karten. Hierzu werden aus dem CustomImagePool die eben beschriebene Anzahl an Bildern zufällig genommen.
\begin{lstlisting}[language=C++,
		caption=Bilder merken initialisieren,
		basicstyle={\ttfamily},
		keywordstyle={\color{blue}\ttfamily},
		stringstyle={\color{red}\ttfamily},
		commentstyle={\color{green}\ttfamily},
		breaklines=true
                  ]
void SpeedMatchGameController::initMemorizeCards(int cardsToMemorize, int rounds){
    ...
    memorizeCards = CustomImagePool::getInstance()->getRandomCustomImages(cardsToMemorize);
    refreshCompareCards();
}

void SpeedMatchGameController::refreshCompareCards(){
    compareCards = CustomImagePool::getInstance()->getRandomCustomImages(cardsToMemorize);
}
\end{lstlisting}

Auch dieses Spiel besitzt zwei grafische Schichten. Die Karten erhalten eine eigene und bilden zusammen die SpeedMatchCardLayer Schicht. Sie präsentiert die angezeigten Karten, animiert diese bei einem Update und gibt Interaktionen an den Controller herunter. Interaktive Felder, welche keine Karten sind, befinden sich auf der anderen Schicht. Dem SpeedMatchUILayer. Dort vorhanden ist, bei aktueller Ausprägung, lediglich der Button um neue Karten anzufordern bzw. das Spiel zu starten.

Die Interaktion mit diesen Button löst je nach aktuellen Zustand andere Funktionen aus. So wird dabei differenziert zwischen den eigentlichen Start und dem eigentlichen Spiel. Dies alles geschieht über den "state" Wert des Controllers.
\begin{lstlisting}[language=C++,
		caption=Logik für Button berühren,
		basicstyle={\ttfamily},
		keywordstyle={\color{blue}\ttfamily},
		stringstyle={\color{red}\ttfamily},
		commentstyle={\color{green}\ttfamily},
		breaklines=true
                  ]
void SpeedMatchGameController::tapGo(){
    if(state == 0){
        state = 1; // switch state from remember to compare mode
        
        cardDel->update();
        UIDel->update();
    }else{ // increment round for counter till game finished
        currentRound++;
        refreshCompareCards();
        cardDel->update();
    }
    ...
}
\end{lstlisting}

Je nach aktiven Zustand ist es nötig die Karten Schicht und oder die UI Schicht zu aktualisieren. Dadurch werden die intern neu aufgewerteten Elemente auch grafisch angezeigt und der Benutzer kann erneut mit diesen Interagieren. 
Die angezeigten Karten werden mit einem Index versehen um in bei einer späteren Kontrolle vergleichen zu können. Berührt ein Spieler also eine Karte wird dessen Index an den Controller gegeben. Dieser Überprüft ob besagter Index in den zu merkenden Karten vorhanden ist, indem er die Karten duschiteriert und den Index vergleicht. Es wird direkt ein Rückgabewert geliefert um eine grafische Antwort liefern zu können. Je nach gelieferter Antwort taucht entweder ein grüner Haken oder ein rotes Kreuz auf.
\begin{lstlisting}[language=C++,
		caption=Logik für Karte berühren,
		basicstyle={\ttfamily},
		keywordstyle={\color{blue}\ttfamily},
		stringstyle={\color{red}\ttfamily},
		commentstyle={\color{green}\ttfamily},
		breaklines=true
                  ]
    touchListener->onTouchEnded = [=](Touch* touch, Event* event){
        auto target = static_cast<Sprite*>(event->getCurrentTarget());
       ...
        
        //Check the click area
        if (rect.containsPoint(locationInNode))
        {   
            //only if in comparemode
            if(SpeedMatchGameController::getInstance()->getState() == 1){
                int i = std::stoi(target->getName());
                
                bool answer = SpeedMatchGameController::getInstance()->isCorrect(i);
                
                if(answer){
                    correctORwrong.at(i)->setTexture("correct.png");
                }else{
                    correctORwrong.at(i)->setTexture("wrong.png");
                }
                
                Action* action = Sequence::create(FadeIn::create(0.5),FadeOut::create(4.0), NULL);
                correctORwrong.at(i)->runAction(action);
            }
        }
    };
\end{lstlisting}

Das Spiel endet sobald aktive Rundanzahl gleich der vorgegebenen Endzahl ist. Diese Entscheidung wird direkt im Controller nach der Buttoninteraktion getroffen.
\begin{lstlisting}[language=C++,
		caption=Logik für Spielende,
		basicstyle={\ttfamily},
		keywordstyle={\color{blue}\ttfamily},
		stringstyle={\color{red}\ttfamily},
		commentstyle={\color{green}\ttfamily},
		breaklines=true
                  ]
void SpeedMatchGameController::tapGo(){
   ...
    // check if game has ended
    if(currentRound == rounds){
        instance = 0;
        SceneController::getInstance()->showGameOver(nullptr);
    }
}
\end{lstlisting}